@白瞳征是指在瞳孔中能见到白色反光的一种特殊症状，可由多种眼内疾病引起，常有严重的视力障碍。#
@新生儿（不足满月）眼内流出脓性分泌物#新生儿分娩时眼内感染（淋球菌、衣原体感染）
@早产儿、体重低于1500g，出生后10～14天内接受高浓度氧治疗，而导致患儿失明#新生儿视网膜病变，又称早产儿视网膜病
@出生数月婴儿，双眼瞳仁发白，影响视力#先天性白内障
@3岁以下患儿，在遇到光线时瞳孔区出现黄色或白色反光，视力丧失，或因斜视或瞳孔发白而引起注意，少数患儿直至在眼球明显突出、眼球破溃、糜烂坏死而发生特殊臭味时才被发现#视网膜母细胞瘤
@患儿由于全身感染性疾病或外眼出现伤口（外伤、手术后）后，出现眼痛、畏光、流泪、头痛、发热、眼球充血、瞳孔浑浊，甚至眼球突出、眼运动受限等症状#眼内容物炎
@患儿在眼外伤（眼球钝挫伤、眼球穿通伤、辐射伤、电击伤）数月后，瞳仁逐渐发白，影响视力#外伤性白内障
@男性青少年，单眼受累，逐渐出现多发性网膜下灰白色渗出而影响视力及斜视，可导致白内障或视网膜脱离#Costs病
@老年人缓慢发生的进展性视力模糊，晶体浑浊，严重时视力明显下降或仅存光感，可见瞳孔区晶状体发白#白内障
@中年以上高血压、糖尿病患者，突然出现视物有“飞蚊现象”（眼前出现黑点或有黑影飘动，随眼球运动而浮动）并感视物模糊，视力障碍甚至视力完全消失，经过较长时间（半年以上）吸收不全，引起白瞳#陈旧玻璃体积血
@由于全身感染性疾病或外眼出现伤口（外伤、手术后）后，出现眼痛、畏光、流泪、头痛、发热、眼球充血、瞳孔浑浊，甚至眼球突出、眼运动受限等症状#眼内容物炎
